<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!--rough draft attempt; still reading over TEI guidelines and working out logistics of the headder-->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Computational Methods of the Humanities Term Project: Portu-WhatsApp</title>
            <author>American students of Portuguese at the University of Pittsburgh</author>
            <author>Brazilian students of English</author>
            <sponsor>University of Pittsburgh</sponsor>
            <principal><persName ref="#ze">Zachary Enick</persName>, <persName ref="#bmr">Brandon
                  Rodgers</persName>, <persName ref="#pab">Patrick Murray</persName>, <persName
                  ref="#ttb">Tyler Botak</persName></principal>
            <respStmt>
               <resp>Transcription and markup by</resp>
               <persName ref="#bmr">Brandon Rodgers</persName>
            </respStmt>
         </titleStmt>

         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Born digitlal; no previous source exists.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="pt">Portuguese</language>
            <language ident="sp">Spanish</language>
         </langUsage>
         <abstract resp="#LB">
            <p>We are analyzing interactions between American students of Portuguese and Brazilian
               Portuguese L1 speakers via a communication application. Conversations will be tracked
               for texting conventions such as punctuation, emoji use, and abbreviations. Errors made
               by the Portuguese learners will also be tracked in addition to corrections, whether explicit or implicit, made by
               the native Brazilian students.</p>
         </abstract>
         <textDesc n="Informal domestic conversation">
            <channel mode="w">Informal conversation via a cellular messaging application.</channel>
            <constitution type="frags">Each utterance represents a transcribed text message from a
               pair's written conversation in Portuguese.</constitution>
            <derivation type="original"/>
            <domain type="domestic"/>
            <factuality type="mixed"/>
            <interaction type="complete" active="plural" passive="single"/>
            <preparedness type="spontaneous"/>
            <purpose type="entertain" degree="high"/>
            <purpose type="inform" degree="medium"/>
         </textDesc>
         <settingDesc>
            <setting>
               <name/>
               <time/>
            </setting>
         </settingDesc>
      </profileDesc>
      <encodingDesc>
         <editorialDecl>
            <p>Students' spelling, grammar, and punctuation has been retained.</p>
         </editorialDecl>
         <charDecl>
            <glyph xml:id="cle">
               <glyphName>CRYING LAUGH EMOJI</glyphName>
               <figure>
                  <!--LOCATE AN IMAGE LINK OF THE EMOJI?-->
                  <graphic url=""/>
               </figure>
            </glyph>
            <glyph xml:id="ms">
               <glyphName>MANUAL SMILEY</glyphName>
            </glyph>
            <glyph xml:id="md">
               <glyphName>MANUAL DISMAYED</glyphName>
            </glyph>
            <glyph xml:id="mf">
               <glyphName>MANUAL FROWNEY</glyphName>
            </glyph>
         </charDecl>
      </encodingDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <!--A txt file with some observations and issues (which will be updated continually) will be added into the tei folder-->
         <u who="#a1">Oi __! Eu sou __- estou na aula de português na universidade de Pittsburgh.
            Que <abbr type="textese">vc</abbr> tenha um bom dia, e estou animada falar com <abbr type="textese">vc</abbr>
            <g ref="#ms">:)</g></u>
         <u who="#b1">B: Olá, __. Tudo bem contigo? Também me sinto muito animado para falar com
            você <g ref="#ms">:)</g></u>
         <u who="#a1">Tudo bem comigo- especialmente agora que voltei para casa. Tudo bem com
            você?</u>
         <u who="#b1">Eu estou ótimo. Cheguei em casa tem poucos minutos também. Estou com sono já.
            Agora são 8:43pm</u>


         <u who="#b1">Seu português é ótimo!</u>
         <u who="#a1">Eu também estou com sono, mas só são 7:50 aqui haha</u>
         <u who="#b1">Só uma hora de diferença. Pensei que fosse mais hahahaha</u>
         <u who="#a1">Obrigada! Estou praticando <g ref="#ms">:)</g></u>
         <u who="#a1">Haha sim! Para estar tão longe, não tem muito <sic><foreign xml:lang="sp"
                  >diferencia</foreign></sic></u>
         <u who="#b1">Voce estuda inglês?</u>
         <u who="#b1">Eu já estudei. Participo das “conversation classes” com a Mary e a Shea, mas
            ainda acho que meu inglês não é <damage/></u>

         <u who="#a1">Eu estou de acordo.</u>
         <u who="#a1">Faz mais o menos um ano e meio</u>
         <u who="b#1">Pouco tempo para tamanha desenvoltura.</u>
         <u who="#a1">Obrigada! Porém, antes eu estudei espanhol, então me ajudou bastante</u>
         <u who="#a1">E também estudei no Brasil durante o verão por um pouquinho</u>
         <u who="#b1">Que fantástico !</u>
         <u who="#b1">Pretendo ir para a Inglaterra ou para os <abbr type="acronym">EUA</abbr> para poder praticar
            meu inglês</u>
         <u who="#b1">Principalmente a minha pronúncia que acho horrível</u>
         <u who="#a1">Hahahahah</u>
         <u who="#a1">É verdade.</u>
         <u who="#a1">Happy Halloween! Is Halloween a thing in Brazil?</u>
         <u who="#b1">HAPPY HALLOWEEN !!</u>
         <u who="#b1">Yeah</u>
         <u who="#b1">Hoje vai ter algumas festas temáticas pela cidade</u>
         <u who="#a1">Ah que legal! Você tem uma fantasia? Então, eu não comprei nada. <g>face w
               bead of sweat and closed eyes</g></u>
         <u who="#a1">Ah, e onde <abbr type="textese">vc</abbr> está no Brasil? Haha uma pergunta básica para que
            nós nos conheçamos</u>
         <u who="#b1">Hahahahahahaha</u>
         <u who="#a1">Hah eu também não comprei ou fiz nada <g ref="#md">:/</g></u>
         <u who="#b1">Eu sou de Mato Grosso, um estado no Centro oeste do País.</u>
         <u who="#b1">Sou da mesma cidade onde a Mary está.</u>
         <u who="#b1">É você é de Pittsburgh, Pensilvânia, certo?</u>
         <u who="#a1">Ah legal. O pantanal fica aí também?</u>
         <u who="#a1">Sim eu sou de Pittsburgh <g ref="#ms">:)</g></u>
         <u who="#b1">SIIIIIM</u>
         <u who="#b1">Algumas horas de viagem e chego ao Pantanal</u>
         <u who="#a1">Ahh que bacana. Eu adoraria ir para lá</u>
         <u who="#b1">É fascinante! Algo que temos que fazer ao menos uma vez na vida.</u>
         <u who="#a1">Então <abbr type="textese">vc</abbr> já foi para lá?!</u>
         <u who="#a1">Eu só tenho visto algumas fotos. Mas fique tão impressionada- com a natureza e
            os animais</u>
         <u who="#b1">Já fui algumas vezes. Confesso que é impressionante e apavorante, ao mesmo
            tempo. São muitos animais selvagens juntos. Hahahha</u>
         <u who="#b1">Mudando de assunto, hoje (como de costume nos finais de semana) meus pais
            estão fazendo churrasco. Na maioria dos finais de semana eles convidam alguns parentes,
            compram algumas cervejas, colocam carnes (frango, linguiças diversas e carne bovina) pra
            assar e ouvem músicas em alta. Eles sentam no quintal de casa e ficam conversando a
            tarde toda. Isso é um costume bem típico daqui</u>
         <u who="#b1">[recording]</u>
         <u who="#b1">Essa e um gênero musical típico do Brasil chamado Samba/Pagode</u>
         <u who="#b1">Kkkkkkk</u>
         <u who="#b1">Eu, particularmente, não gosto</u>
         <u who="#a1">Que lindo. Então acontece toda sábado? Eu gosto muito desse costume.. É bom
            ver os parentes com frequência</u>
         <u who="#a1">E me parece bem divertido <g ref="#ms">:)</g></u>
         <u who="#b1">Desculpa. Odeio esse botao</u>
         <u who="#b1"><g>cry laugh emoji</g></u>
         <u who="#a1">Hahah eu sempre faço o mesmo</u>
         <u who="#b1">Sim, todo final de semana, incluindo sábado e domingo</u>
         <u who="#a1">Que legal!</u>
         <u who="#b1">As vezes eles vão para o interior, onde tem rios e piscinas.</u>
         <u who="#b1">É bem divertido, exceto pela bagunça que fica. Hahahah</u>
         <u who="#a1">Hahaha isso sempre é o pior parte <sic>duma</sic> festa</u>
         <u who="#a1">A música e típica da região? O Brasil entero?</u>
         <u who="#b1">Essa música tem uma abrangência nacional. O Brasil inteiro ouve samba e
            pagode. Mas existem algumas regionais que meus parentes ouvem também. Essas músicas
            regionais são chamadas Lambadão ou Rasqueado (nome feio e estranho, eu sei hahaha).</u>
         <u who="#b1">Acho que daqui a pouco começa a tocar elas, pena que tenho que sair agorinha
               <g ref="#mf">:(</g></u>
         <u who="#b1">Senão dava me mandar uma parte para você ouvir</u>
         <u who="#a1"><abbr type="textese">Obg</abbr> por mandar! Eu gostei <g ref="#ms">:)</g> vou procurar o
            rasqueado.. Para ver se tenha algo que ver como o nome dele haha</u>
         <u who="#b1">Pesquise “Lambadão cuiabano” e “Rasqueado matogrossense” no YouTube</u>
         <u who="#b1">Você vai encontrar umas coisas legais e engraçadas hahaha</u>
         <u who="#a1">Ah perfeito <g ref="#ms">:)</g> obrigada!</u>
         <u who="#a1">eu também tenho que sair agorinha.. Vou pro aniversário da minha prima- ela
            tenha 2 anos agora <g ref="#ms">:)</g></u>
         <u who="#a1">Que <abbr type="textese">vc</abbr> curta o churrasco com a família!</u>
         <u who="#b1">Que fofinha! Minha sobrinha tem 2 anos também!</u>
         <u who="#b1">Obrigado</u>
         <u who="#a1">Aw que linda!</u>
         <u who="#b1">Agora tenho que ir. Vou passar no shopping para comprar umas coisas para mais
            tarde</u>
         <u who="#b1">Tenha uma ótima tarde e boa festa de aniversário da sua prima.</u>
         <u who="#b1"><g>smiley emoji w rosy cheeks</g></u>
         <u who="#a1">Obrigada! <abbr type="textese">Vc</abbr> também tenha uma boa tarde <g ref="#ms">:)</g>
            Tchau!</u>
         <u who="#a1">Bom dia! Tenho um projeto pra aula sobre a música brasileira no Nordeste, nas
            Amazonas, no Rio de Janeiro e também na Cuiabá. Você tem alguma sugestão? <g>smiley w
               rosy cheeks</g> que tenha um dia ótimo!!</u>
         <u who="#b1">Bom diia !</u>
         <u who="#b1">Claro, quer que eu mande links do YouTube ou apenas os nomes das músicas ? No
            caso tenho algumas sugestões de músicas e gêneros, lamabadão, rasqueado e Siriri e
            Cururu (cujas músicas são bem fortes e passam muita energia, algo incrível)</u>
         <u who="#a1">Ah que legal! <sic>Felicitações</sic>! Você vai estudar arte em vez da
            arquitetura?</u>
         <u who="#a1">Eu estudo urbanismo que tem algo que ver com a arquitetura... É bem
            interessante.</u>
         <u who="#b1">Não não. Vou estudar arquitetura mesmo, sabendo que tem um enfoque em arte. Na
            realidade, arquitetura é uma forma de arte</u>
         <u who="#b1">SÉRIO? Meu curso e arquitetura e urbanismo</u>
         <u who="#b1">mas eu falo so arquitetura porque sou preguiçoso</u>
         <u who="#b1"><g>cry face</g></u>
         <u who="#a1">Hahah sim, é muito <abbr type="textese">pra</abbr> escrever</u>
         <u who="#b1"><g>cry laugh</g></u>
         <u who="#b1">Obrigado pelas felicitações. (<corr type="explicit">Você pode dizer “parabéns” também, que tem
               o mesmo significado e é mais informal</corr>) <g>cheesy grin emoji</g></u>
         <u who="#a1">Ahh obrigada achei que algo pareceu estranho haha</u>
         <u who="#b1"><g>six cry laugh face emojis</g></u>
         <u who="#b1">Normal</u>
         <u who="#b1">Está certo, só que muito polido</u>
         <u who="#b1">Bom dia !</u>
         <u who="#b1">Como está sendo seu final de semana? Planejando 'altos nadas' ?</u>
         <u who="#b1">Hahahahaha</u>
         <u who="#a1">Bom dia <g ref="#ms">:)</g> hahah eu gosto dessa frase...</u>
         <u who="#b1">Hahahahaha</u>
         <u who="#a1">Eu dormi muito ontem.. Um bom modo de começar o fim de semana haha</u>
         <u who="#a1">Como vai ser o seu fim de semana?</u>
         <u who="#b1">Meu fim de semana parece que vai ser bom. Hoje pela manhã tive curso de
            francês, almocei na Universidade mesmo (onde é meu curso) e agora estou me preparando
            para ir na casa de uma amiga. Vamos <abbr type="contraction">pra</abbr> balada mais tarde <g>pointing up
               emoji, sunglasses emoji, pointing up emoji</g></u>
         <u who="#b1">Hahahahaha</u>
         <u who="#a1">Oo que legal. Eu quero voltar a<sic>o francês</sic>. Agora estou ajudando a
            minha irmã que está no processo de abrir um restaurante <g ref="#ms">:)</g></u>
         <u who="#a1">eu também vou <abbr type="contraction">pra</abbr> balada com uma amiga logo.. Bom sábado</u>
         <u who="#b1">Hahahhaa</u>
         <u who="#b1">Obrigado</u>
         <u who="#a1">Como foi a balada ontem?!</u>
         <u who="#b1">Sinceramente? Não muito boa</u>
         <u who="#b1">Hahaha</u>
         <u who="#a1">Aw <g ref="#md">:/</g></u>
         <u who="#b1">Meu tênis era novo me deu dor no pé, as músicas que tocaram não foram muito
            boas, exceto algumas. A minha amiga foi pro carro umas 3 da manhã pra dormir. Fiquei
            dançando até as 6</u>
         <u who="#b1"><g>two cry-laugh emojis</g></u>
         <u who="#b1">E a sua?</u>
         <u who="#a1">Eu gosto que <abbr type="textese">vc</abbr> ficou dançando! Haha</u>
         <u who="#a1">o meu tênis era velho, então eu estava confortável <g ref="#ms">:)</g> mas a
            balada foi tranquila, o meu noite terminou às 2</u>
         <u who="#b1">A minha, apesar de mais ou menos, acabou <sic>as</sic> 6</u>
         <u who="#b1">Bebi uma bebida típica aqui, não muito comum em baladas, chamada CATUABA</u>
         <u who="#b1">É MALIGNA, SÉRIO</u>
         <u who="#b1">Lembra muito o vinho, mas o teor alcoólico é maior</u>
         <u who="#a1">Catuaba.. Vou andar com cuidado se o encontrar</u>
         <u who="#a1">Como <abbr type="textese">vc</abbr> se sentia hoje de manhã?</u>
         <u who="#a1">O teor alcoólico.. que significa?</u>
         <u who="#a1">Eu só tomei cerveja barata, então nada tão maligna</u>
         <u who="#b1">Desculpa pela demora, meu celular tá dando problema.</u>
         <u who="#b1">teor alcoólico é a quantidade de álcool na bebida</u>
         <u who="#b1">Hoje de manhã eu tava bem, só com <sic>do</sic> de cabeça fraca e sono</u>
         <u who="#b1">Kkkkkk</u>
         <u who="#a1">Não tem problema! Eu sempre tenho problemas com <sic>a celular</sic></u>
         <u who="#a1">Ahh ok.. Entendi agora</u>
      </body>
   </text>
</TEI>
